个人食谱 | Personal Recipe
===

我个人坚持烹饪大道至简，追求发挥食材的本味。

I insist in the simplest ways for cooking, and pursue the pure and natural flavor of ingredients.

大道至简的烹饪方式使我容易理解每个配料的用途和给人带来的主观感受。在理解
单一配料的功能用途的基础上，我们就可以理解更加复杂的搭配，甚至可以按照心情
和个人理解进行自由搭配组合。追求本味可以使做出来的食物一直好吃，耐吃。
相对应的，过重的调料或者预调料固然讨人喜欢，可是也经常喧宾夺主，覆盖本味。
对于我个人而言，做饭可能是每天都要重复的事情。追求大道至简和食材的本味
已经可以吃的很开心了。偶尔随心情尝试一些创新的自由创作，感觉会很奇妙。
不管怎么说，花了时间认真做的事情，就要尽可能去享受这个过程。

通用的食谱是一些非常好的模板。我一般不会严格按照模板制作（可能会按照个人口味
和心情调整任何部分）。本章节会提供一些我自己的食谱和照片展示，仅供参考，
不保证符合任何人的口味。

# I. 中国红案 / Chinese Red Board

## I.1. 基础

### I.1.1. 白米饭

精髓：能吃就行。

电饭锅做法：看电饭锅说明书吧...。

煮+蒸做法。TODO

一次性煮熟做法。TODO

### I.1.2. 煎鸡蛋

## I.2. 简单

### I.2.1. 豆瓣酱鸡蛋炒饭

精髓：纯粹的炒鸡蛋香加上豆瓣酱酸咸的微妙感觉。

材料：米饭1碗（隔夜或者冷却的最好），鸡蛋2个，豆瓣酱1勺，橄榄油，四川花椒粉（或白胡椒粉）。

步骤：
1. 热锅，确保锅底干燥。
2. 下少许油，晃动锅使油铺满锅底。
3. 油温高或者油温低均可打入鸡蛋，打入后水平晃动锅避免鸡蛋粘连锅底。
4. 鸡蛋底部受热定型后用锅铲搅碎，随意翻动，然后撒入花椒粉（或白胡椒）用于去腥增香，放比两个煎鸡蛋量多一点点盐。
5. 鸡蛋没有肉眼可见流动部分之后倒入米饭，如果米饭已经结块可以在锅里慢慢捣碎，毕竟捣碎的鸡蛋给的时间窗不短。
6. 放半勺豆瓣酱，多了会太咸。翻拌均匀即可出锅。

### I.2.2. 清炖牛肉 / 清炖羊大骨

精髓：食材的本味。

材料：2斤牛肉（beef stew），香料若干。

步骤：
1. 牛肉解冻并温水或者冷水浸泡30分钟以上，将血水浸出。沥干水分。牛肉应该是1-3厘米长的肉块。
2. 冷水下锅焯水。冷水应该沒过肉表面，开大火直至水沸腾后再煮5-10分钟。撇去浮沫。
3. 漏勺捞出肉，温水或热水洗净。然后放入温水或热水锅中转小火炖，水至少沒过肉表面，火小到轻微冒泡即可，盖上锅盖。（其实在焯水冷水下锅之后就可以开始烧另一锅水了）
4. 放入适量香料，如生姜片若干，八角三粒，桂皮1片，花椒一把，香叶2片，黄豆若干粒。注意不要放盐，否则会使肉质收紧。
5. 小火炖120分钟以上。至少也要40分钟吧。时间越久肉质越软烂（入口即化）。
6. 选择性放入白萝卜丁，胡萝卜丁，土豆丁等。放入时机取决于想要这些配菜炖到多软。偏硬可以出锅前30分钟放，偏软(甚至化入汤中）可以小火炖的一开始就一起放入。
7. 小火炖的最后15分钟左右放入适量盐，使肉汤有偏淡的底味。
8. 出锅前再放一次盐，将汤味补正。准备小碗，放香菜或者葱花等，将肉汤乘出。

### I.2.3. 炒番茄吊汤

材料：西红柿，姜

步骤：
1. 姜切末，西红柿切片或者切丁
2. 炒锅热锅下油，油温升高之后将姜末爆香
3. 下西红柿炒，并加入酱油和盐
4. 西红柿出水后锅里加水，酌情加醋

这份汤可以继续放入其他材料，做成比如蛋花汤，或者煮白菜或者排骨。
注意，炒制的部分油放少一些，否则最后的汤可能会很油。

## I.3. 中等

### I.3.1. 白菜豆腐煲

## I.4. 复杂

# II. 中国白案 / Chinese White Board

白案和核心出发点是和面。和面有问题后续所有流程都会比较难受。
拉面的典型配比：500克面粉，3克盐，1克碱。

## II.1. 面条类

* 拉面/拉条子

[1] https://www.bilibili.com/video/BV1rJ411v7uj?share_source=copy_web
[2] https://www.bilibili.com/video/BV1qC4y147Qc?share_source=copy_web
[3] https://www.bilibili.com/video/BV1eL411J7F5?share_source=copy_web

* 扯面

* 手擀面

* 面片

* 祖传手工面

## II.2. 蒸糕类

* 馒头

* 花卷

* 包子

## II.3. 饼类

### II.3.1. 韭菜盒子

### II.3.2. 油酥饼

![yousubing](photos/shrink-20211031_124952.jpg)

###

### III. 国际通用 / International

Roasting Steak: https://gist.github.com/cdluminate/1df56a1c9d0b85e52fbe55847a2c549f

### IV. 饮料 / Drinks

* 牛奶

* 豆浆

### V. 甜点 / Sweets

* 戚风蛋糕 | Chiffon Cake

* 焦糖布丁

* 果冻 | Jelly

### VI. 日式 / Japanese

不想做刺身，不过日式料理的熟食想试试。

### VII. 泛美式 / American

以后看看有没有什么想学的。

## 参考资料 | References

* 小高姐的魔法调料，各类教学视频，Bilibili
* 品诺美食开课啦，各类教学视频，Bilibili
